係身份證加英文名算唔算改名？

想加番個英文名上身份證 去外國方便啲
唔係加中文拼音個種英文名，係eg James, Tom, Laura and Chloe 個種
係咪要改晒身份證passport回鄉證同visa?

緊係要改晒

可唔可以淨係改左hkid先 然後其他等到期先改

一改就要改曬所有野

算，好多野煩
dse 都要改
唔好手多係換身份證時寫

但係咪要同時間？
咁都幾麻煩 同要幾千蚊

算，要比460蚊。
同埋你身份證1轉左，所有野都要改，包括銀行、保險、護照、回鄉證...etc
所以最好去律師樓做左改名契先，咁就有根有據。

btw 今個月26號之後先好去整，咁到時轉新身份證就唔洗再換過。

煩到要用出世紙嗰陣都要去證明你同出世紙係同一個人

可以唔同時間 到時申請野彈返轉頭咁解

要做改名契咁誇張
但中文名無轉嫁喎

但香港申請野都係睇身份證姐 應該無問題呀

所以要趁細個，啲cert 未出

咁你準備第時要申請登記事項證明書 1樣要比錢

係可以唔同時間改
未改嗰堆野全部無效姐
即係有效係要身分證確認你係本人
再由身分證確認其他野係你本人所有
咁身分證同其他野唔同咪其他野全部無效
你可以到用先改嘅

Btw 成本唔止幾千
你無啦啦改名要搵律師
Passport 身分證 證書 銀行
重有一大堆會寄信畀你嘅公司要聯絡
時間都晒好多

去外國唔會方便啲㗎喎 你識朋友都唔會拎張身份證出嚟啦

如無必要都唔好改啦 手續好麻煩

N年前試過唔見身份證，補領時順便加個英文名，唔洗加錢

如果有bb
改佢個名例如Peter Chan 咁好無
唔叫Chan Tai Man Peter

唔駛改名，你第日去外國填表通常都有別名 (Alias). 冇就加括號寫 Chan Tai Man (Jon Doe)，你一改名以後肯定會更加多問題

但身份證上面變左***AZN

咁根據啲巴打講，你所有其他文件都無效

英國好多人都係咁
或者Peter T M Chan

就係成日都無
我宜家係英國覺得好麻煩
尤其係名啲字既拼音係有其他meaning
例如李景x 陳善x咁就變成King X Lee 啲人唔會理第三個字，就會覺得係first name係King同Sin
有朋友真係俾人問過係咪啲Asian counties 既King
女仔叫呀雯， 啲鬼仔妹會叫Hey Man 好奇怪

有冇咁撚自卑呀黃皮豬

點解係自卑

好撚on9 d鬼佬
我姓何，過關個鬼佬喺度 HoHoHo，Merry X'mas